IVE仔一問 讀QS定BS

讀邊科好啊

啊sir同學都話QS數好深 朋友驚畢唔到業都想跳船去BS

話好多人都遲一年畢業

但係BS好似就業前景唔係咁好

工作空缺無QS咁多

有無人可以從就業同埋難度角度分析下讀邊科好

QS 數深? 你朋友應該弱智

讀civil

讀緊survey啦中途轉機咩

BS
畢業入行入subcon 做冷氣/水喉仔
好彩啲既做main con 日日吹水篤sub仔做野
升U機會大過QS （因為engine科多啲選擇
亦有Engineer轉去做QS

QS
除咗多女 少啲時間落site都諗唔到有咩好揀

哭是沒有用的

係香港讀工程就係錯，讀建造工程再錯，讀BSE更加錯

揀錯科就一世

建造工程悔終生
醫療護士更稱心

IVE讀QS出到去慘過做狗
BS要考牌先有人睇得起你

樓主應該講緊bs唔係bse

QS Ive 仔 同 degree 仔前途差好遠

點睇職位空缺?
上求職網Bs:Qs 1:5
定係實際爭奪無咁激烈?

唔知topup可否打救

職條命咩
IVE包intern 包grad job

QS 都係加減乘除

度數跟SMM 應該唔會好難

難就應該係啲合約野英文深

BS 我見啲同事睇例書多

同埋點樣做Diagnosis

但BS 冇牌難上位

QS 冇牌都搵得多

一撚定係bs
你張HD cert 冇講你係bs 定 qs
但你係讀bs 行條路一定順d
Qs 係人都做到 唔洗讀都做到 考牌除外

但如果你有上top up 既打算
可以HD 讀qs top up 讀翻bs

講易唔易
一定易
ive HD 比曬tips
你肯讀就得
bs qs top up 一樣係咁易

係咪因為BS本身難度唔高同埋只要讀好D書唔驚同人爭?

我聽BS基本只有驗樓收樓同埋改&畫設計圖

人工幾低下 一個單位$50咁....

不過上面有話BS易入U

而且大家都好似幾推BS咁

係咪BS仕途有咩好處咁?

聽sir講QS有機會做project manager 晉升機會比BS高 話勁的QS吃香

其實我最主要唔想第日無工開同埋想做搵到錢的工

但係唔知升學要點編排同點選科

bs 係易攞高分既
因為大部分都係純文字死背
只要你背到同書本入面一模一樣就100分

bs 好多同學岀到黎入政府做WS
之後入 政府部門包括 水務署 建築署 運輸署
收入穩定
人工就見仁見智 睇下係咩時勢

易做pm果科叫archi

其實qs 同 bs 一樣可以做到pm
只係喺讀書嘅過程中qs 學多d 計數
但其實做落個個都識計數
同埋high dip讀完出到去等於乜都唔識
係要考牌先至有啲利用價值

冇話邊個吃香d 肯做肯學就晉升機會高d
有聽啲同行講話某d公司好垃圾
適當嘅跳槽 都有好好嘅加人工機會

只要經驗豐富同埋識英文出信 就做到pm
當然要成個工程嘅流程都好清楚先至得

其實bs同qs差好撚7遠
睇你性格 鍾意多d出去夾下野屌下鬼 就bs
鍾意坐定定睇合約計數就qs
Ive出黎讀top up 唔考牌搵d錢差唔多

真係睇你興趣，當然一定冇興趣，係睇邊樣你做落會冇咁痛苦only

利申做左6年qs

IVE阿Sir已經同行業界有少少脫晒節，我係QS底，成個QS的生存鏈係咁。

所有IVE QS一入去就係做consultant / contractor

首先講consultant:
Consultant 就係做到成隻狗咁，公司只會照顧degree畢業的人因為可以考到牌。如果你落去地獄team係冇時間去讀degree.

當你好彩捱到4年讀個pt degree + 2年 1 take過考埋香港牌，就會心郁想跳去業主做。業主其實冇咁多位俾你入去，入到去的人都係準備讀/讀左arbitration / construction management master，覺得業主冇希望，會落去做Contractor

再講Contractor:
Main Contractor 8-6pm x 5.5 / 6days, 彩數好就會去到市區site, 彩數唔好就去山旮旯site. 勞工假。
不過好就係人工係高過業主同埋Consultant 20-30%，你要有心理準備係拍拖冇時間。

再者，除左 Main Contractor 都有細分好多唔同特別工種，大範既有 E&M / Fitting Out / Facade / Foundation

Fitting Out 同 Facade 通常都會坐head office 寫字樓，返9-6pm 時間係舒適。但係就工期勁趕 + 一個人handle 1-2單project, 落標 + subletting + run project 訂貨都係自己安排時間的一條龍服務，人工就海鮮價。

講番career path, 業主QS CV最重要睇你有冇香港牌 + 有冇大盤經驗。Contractor QS主要睇你有冇大盤經驗。

最搶手係Consultant 出來，因為百搭同埋襟屌+爛做+冇詐型。

至於轉形PM方面，我咁多年來見過兩個人係轉型成功，因為佢地有讀management, 就算title 係 PM 隔離都會括住(quantity)

PM只係welcome Arch / BS / struct E

勁的QS係講識Claims，Claims係講可以為公司拎到幾多合約以外的錢同埋時間。你幫公司Claim到幾舊野 / 唔駛俾業主罰錢，當然係勁。

不過呢一類QS其實就係叫寫信佬。要英文好撚叻，熟讀每一份Contract 的字眼同埋 terms，同做律師差唔多。

另外都有一個冷門但係冇人會做的QS工種就係Estimator. 一個勁的標手幫公司密密中標，花紅係可以去到17個月糧，但係一個月要落成套永樂大典咁撚厚兼幾冊的標書，加埋成千張圖。係會有三四日冇得訓。